物理神人請賜教

假設宜家有一個coupled mass spring system，係由六七個not identical既mass同幾條not identical既spring組成，好似層層疊咁樣垂直排好，類似係咁。

當有external vibration(上下震動)從整個system的底部向上傳送的時侯，試解釋為何：
(1) 所有mass既vibrational frequency都會一樣
(2) 每個mass既phase angle並不一樣
(3) 每個mass既vibrational amplitude並不一樣